{
    "fotograph":"Photographe",
    "header":"<h1>FotoCH<\/h1> <p>lexique et r\u00e9pertoire de la photographie du canton de Berne<\/p>",
    "home_content":"<table width=\"430\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\">\r\n    <tbody>\r\n        <tr>\r\n            <td>\r\n            <h1>photoCH<\/h1>\r\n            <p style=\"font-size: larger;\">photoCH est un ouvrage en ligne pr\u00e9sentant des informations sur la photographie historique en Suisse. Il se compose d&rsquo;un lexique biographique des photographes et d&rsquo;un annuaire des institutions poss\u00e9dant des archives et fonds photographiques.  Le B\u00fcro f\u00fcr Fotografiegeschichte Bern assume la responsabilit\u00e9 des contenus publi\u00e9s. Les entr\u00e9es sont r\u00e9guli\u00e8rement actualis\u00e9es et compl\u00e9t\u00e9es. La quantit\u00e9 et le volume des donn\u00e9es d\u00e9pendent de l&rsquo;\u00e9tat actuel des recherches.<\/p>\r\n            <p style=\"font-size: larger;\">fotoBE qui r\u00e9pertoriait les photographes du canton de Berne se d\u00e9veloppe et devient photoCH. Les donn\u00e9es qui figuraient sur fotoBE ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es &agrave; photoCH au printemps 2009.<\/p>\r\n            <\/td>\r\n        <\/tr>\r\n    <\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<p>&nbsp;<\/p>",
    "home":"Home",
    "repertorium":"R\u00e9pertoire",
    "lexikon":"Lexique",
    "glossar":"Glossaire",
    "handbuch":"Manuel",
    "links":"Liens",
    "sitemap":"Plan du site",
    "partner":"Partenaire",
    "impressum":"Impressum",
    "kontakt":"Contact",
    "copyright":"&copy; B\u00fcro f\u00fcr Fotografiegeschichte Bern",
    "aktuell_content":"<h1>Actualit\u00e9es<\/h1>",
    "kontakt_content":"<p>B\u00fcro f\u00fcr Fotografiegeschichte Bern<br \/>\r\nOptingenstrasse 54, 3013 Bern<br \/>\r\nTel:  031 340 23 37, 079 408 63 92<br \/>\r\nFax: 031 340 23 24<br \/>\r\n<a href=\"mailto:info@foto-ch.ch\">info@foto-ch.ch<\/a><\/p>",
    "impressum_content":"<h2>Editeur<\/h2>\r\n<p>B&uuml;ro f&uuml;r Fotografiegeschichte Bern<br \/>\r\nOptingenstrasse 54, 3013 Bern<br \/>\r\nTel: &nbsp;031 340 23 37, 079 408 63 92<br \/>\r\nFax: 031 340 23 24<br \/>\r\n<a href=\"mailto:fotobe@lorraine.ch\">info@foto-ch.ch<\/a><\/p>\r\n<h2>Direction<\/h2>\r\n<p>Markus Sch&uuml;rpf<\/p>\r\n<h2>R&eacute;alisation<\/h2>\r\n<p>Nora Mathys, Markus Sch&uuml;rpf, Jocelyne Pr&eacute;laz, Bettina Wohlfender.<\/p>\r\n<h2>Stages professionnels<\/h2>\r\n<p>Jan Baumann, Lucia B&uuml;hler, Nadine Christen, Adeline Favre.<\/p>\r\n<h2>Biographies<\/h2>\r\n<p>Yves Baeriswyl, Daniel Hofstetter, Sabine M&uuml;nzenmaier, Ren&eacute; Perret.<\/p>\r\n<h2>Partenaire<\/h2>\r\n<p>Biblioth&egrave;que universitaire Berne, <a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.digibern.ch\">DigiBern<\/a><\/p>\r\n<h2>Informatique\/Base de donn&eacute;es<\/h2>\r\n<p><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.catatec.ch\">Catatec<\/a>, Berne<\/p>\r\n<h2>Webdesign<\/h2>\r\n<p>J&uuml;rg Nietlispach, Stefan Pfister<\/p>\r\n<h2>Accompagnement conservation<\/h2>\r\n<p><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.sta.be.ch\/site\/index\/sta-startseite\/staatsarchiv.htm\">Archives de l&rsquo;Etat de Berne<\/a><\/p>\r\n<h2>Traductions<\/h2>\r\n<p>Susanna Probst<\/p>\r\n<h2>Droit d&rsquo;auteur (conf&eacute;d&eacute;ration 2006)<\/h2>\r\n<p>L&rsquo;&eacute;diteur d&eacute;tient les droits d&rsquo;auteur de tous les contenus publi&eacute;s sur fotoCH. La reproduction ou l&rsquo;utilisation de donn&eacute;es, m&ecirc;me partielle, pour toute publication &eacute;lectronique ou imprim&eacute;e n&rsquo;est pas autoris&eacute;e sans l&rsquo;accord expr&egrave;s de l&rsquo;&eacute;diteur.<\/p>\r\n<p>Lors de citations, veuillez suivre les recommandations du manuel d&rsquo;utilisation.<\/p>",
    "herkunft":"Provenance",
    "kontinent":"Continent",
    "subkontinent":"Subcontinent",
    "links_content":"<h1>Liens<\/h1>",
    "sitemap_content":"<ul>\r\n    <li><a href=\".\/?a=home&amp;lang=fr\">Home<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\".\/?a=lexikon&amp;lang=fr\">Lexique<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\".\/?a=repertorium&amp;lang=fr\">R\u00e9pertoire<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\".\/?a=handbuch&amp;lang=de\">Manuel<\/a><\/li>\r\n    <li>etc.....<\/li>\r\n    <li>&nbsp;<\/li>\r\n<\/ul>",
    "handbuch_index":"<h1>Manuel<\/h1>\r\n<p><br \/>\r\n<a href=\"#a1\">Pr&eacute;sentation de fotoCH<\/a> \t<br \/>\r\n<a href=\"#a2\">Lexique<\/a><\/p>\r\n<ul>\r\n    <li><a href=\"#a21\">Volume et s&eacute;lection<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\"#a22\">Origine des donn&eacute;es<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\"#a23\">Conseil d&rsquo;utilisation<\/a><\/li>\r\n<\/ul>\r\n<p><a href=\"#a3\">R&eacute;pertoire<\/a><\/p>\r\n<ul>\r\n    <li><a href=\"#a31\">Volume et s&eacute;lection<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\"#a32\">Origine des donn&eacute;es<\/a><\/li>\r\n    <li><a href=\"#a33\">Conseil d&rsquo;utilisation<\/a><\/li>\r\n<\/ul>\r\n<p><a href=\"#a5\">Droit d&rsquo;auteur<\/a> \t<br \/>\r\n<a href=\"#a6\">Modalit&eacute;s de citation<\/a><\/p>",
    "handbuch_content":"<h2><a id=\"a1\" class=\"handbuch\">Pr&eacute;sentation de photoCH<\/a><\/h2>\r\n<p>La publication &eacute;lectronique photoCH informe sur l&rsquo;histoire de la photographie suisse. Elle est compos&eacute;e d&rsquo;un lexique biographique des photographes et d&rsquo;un r&eacute;pertoire des archives et fonds photographiques.<\/p>\r\n<p>Le lexique contient des informations sur des photographes, familles de photographe ainsi que des associations, groupes et collectifs de photographes.  Les personnalit&eacute;s &eacute;minentes du domaine photographique tels que scientifiques, historiens de la photographie ou producteurs de mat&eacute;riel photographique sont &eacute;galement r&eacute;pertori&eacute;s.<\/p>\r\n<p>Le r&eacute;pertoire donne des informations sur&nbsp; les fonds photographiques des archives, biblioth&egrave;ques, mus&eacute;es ainsi que sur les collections priv&eacute;es et publiques.<\/p>\r\n<p>Le glossaire donne des explications sur les termes utilis&eacute;s dans le lexique et le r&eacute;pertoire.<\/p>\r\n<p>photoCH est &eacute;dit&eacute; et d&eacute;velopp&eacute; par le B&uuml;ro f&uuml;r Fotografiegeschichte Bern. Les donn&eacute;es de photoCH sont r&eacute;guli&egrave;rement compl&eacute;t&eacute;es et actualis&eacute;es par le B&uuml;ro f&uuml;r Fotografigeschichte Bern. La quantit&eacute; et la densit&eacute; des informations d&eacute;pendent de l&rsquo;&eacute;tat des recherches. La mise &agrave; jour est principalement bas&eacute;e sur les nouvelles recherches. Pour les artistes contemporains, il s&rsquo;agit de tenir compte de mani&egrave;re appropri&eacute;e de la situation actuelle. Il est pr&eacute;vu d&rsquo;&eacute;laborer&nbsp; de nouveaux articles et de les rendre accessibles, d&egrave;s que les moyens financiers le permettent. photoCH n&rsquo;est pas une banque d&rsquo;images. Il n&rsquo;est par cons&eacute;quent pas possible d&rsquo;y rechercher des photographies.<\/p>\r\n<p>Le public cible de photoCH est constitu&eacute; de professionnels ainsi que d&rsquo;amateurs.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2><a id=\"a2\" class=\"handbuch\">Lexique<\/a><\/h2>\r\n<h3><a id=\"a21\" class=\"handbuch\">Volume et s&eacute;lection<\/a><\/h3>\r\n<p>Le lexique comprend actuellement environ 12&rsquo;000 entr&eacute;es, dont environ 6&rsquo;000 peuvent &ecirc;tre consult&eacute;es. Elles concernent des personnes, entreprises, associations ou groupes fond&eacute;s ou dont les travaux portent sur la Suisse. De plus, la prise en compte dans le lexique exige de r&eacute;pondre au minimum &agrave; l&rsquo;un des crit&egrave;res suivants:&nbsp;<\/p>\r\n<p>-    formation et activit&eacute; professionnelles ou activit&eacute; commerciale de la photographie,<\/p>\r\n<p>- importance esth&eacute;tique des photographies,<\/p>\r\n<p>- importance documentaire des photographies dans le cadre socioculturel ou commercial.<\/p>\r\n<p>Le lexique couvre l&rsquo;histoire de la photographie du canton de Berne depuis son apparition (vers 1840) jusqu&rsquo;&agrave; nos jours. Les photographes contemporains ne sont admis que s&rsquo;ils exercent une activit&eacute; publique et sont ainsi reconnus.<\/p>\r\n<p>Les scientifiques et collectionneurs qui ont marqu&eacute; fondamentalement le d&eacute;veloppement de la photographie ou son histoire sont &eacute;galement r&eacute;f&eacute;renci&eacute;s.<\/p>\r\n<h3>Origine des donn&eacute;es<\/h3>\r\n<p>En plus de la litt&eacute;rature imprim&eacute;e, photoCH tient compte des sources suivantes:<\/p>\r\n<p>- Archiv des Schweizerischen Fotografen-Vereins (Staatsarchiv des Kantons Bern),<\/p>\r\n<p>-    Memoriav: base de donn&eacute;es &laquo;Etude sur l&rsquo;&eacute;tat des collections photographiques en Suisse&raquo;,<\/p>\r\n<p>-    Archives du B&uuml;ro f&uuml;r Fotografiegeschichte Bern,<\/p>\r\n<p>-    Archives des auteurs.<\/p>\r\n<h3><a id=\"a23\" class=\"handbuch\">Conseil d&rsquo;utilisation<\/a><\/h3>\r\n<p>La page d&rsquo;accueil du lexique est constitu&eacute;e d&rsquo;une liste alphab&eacute;tique des noms ainsi que d&rsquo;un lien vers le masque de recherche. Dans le lexique, il est possible d&rsquo;effectuer des recherches simples (nom, pr&eacute;nom, lieu de travail, p&eacute;riode et recherche int&eacute;grale dadans tous les champs) ainsi que des recherches avanc&eacute;es (tous les champs except&eacute; entourage, litt&eacute;rature et exposition).<\/p>\r\n<p>La recherche en fonction du lieu de travail et par p&eacute;riode de travail permet de g&eacute;n&eacute;rer une liste des photographes. La liste est construite de la mani&egrave;re suivante:<\/p>\r\n<p>- les personnes dont les p&eacute;riodes de travail sont connues<\/p>\r\n<p>- les personnes dont les p&eacute;riodes de travail ne sont pas connues<\/p>\r\n<p>Toutes les autres strat&eacute;gies de recherche livrent des listes alphab&eacute;tiques (nom, pr&eacute;nom, date de vie).<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2><a id=\"a3\" class=\"handbuch\">R&eacute;pertoire<\/a><\/h2>\r\n<p>Le but de ce r&eacute;pertoire est de disposer d&rsquo;un aper&ccedil;u des fonds importants\/cons&eacute;quents contenant des images bernoises. Le r&eacute;pertoire permet d&rsquo;acc&eacute;der plus facilement aux fonds et non pas d&rsquo;obtenir des informations pr&eacute;cises sur ceux-ci. Afin d&rsquo;effectuer des recherches plus exactes, veuillez vous adresser directement aupr&egrave;s des institutions concern&eacute;es. Les informations permettant de contacter les institutions sont disponibles dans le r&eacute;pertoire.<\/p>\r\n<h3><a id=\"a31\" class=\"handbuch\">Volume et s&eacute;lection<\/a><\/h3>\r\n<p>photoCH a r&eacute;pertori&eacute; 49 institutions et collections qui sont &eacute;tablies dans le canton de Berne ou qui poss&egrave;dent des collections bernoises cons&eacute;quentes. Les archives et les mus&eacute;es repr&eacute;sentent seulement une partie des institutions; archives d&rsquo;entreprises et collections priv&eacute;es compl&egrave;tent ce r&eacute;pertoire. N&eacute;anmoins photoCH comprend uniquement les institutions et collections qui autorisent un acc&egrave;s pour des recherches.<\/p>\r\n<h3><a id=\"a32\" class=\"handbuch\">Origine des donn&eacute;es<\/a><\/h3>\r\n<p>La liste des institutions et collections a &eacute;t&eacute; cr&eacute;&eacute;e sur la base de recherche du B&uuml;ro f&uuml;r Fotografiegeschichte Bern. La base de donn&eacute;e &quot;&eacute;tude de l&rsquo;&eacute;tat des collections photographiques en Suisse&quot; (1996-1998) a servi de source. Afin de pouvoir &ecirc;tre int&eacute;gr&eacute;es dans photoCH, les entr&eacute;es ont &eacute;t&eacute; actualis&eacute;es et complet&eacute;es.<\/p>\r\n<h3><a id=\"a33\" class=\"handbuch\">Conseil d&rsquo;utilisation<\/a><\/h3>\r\n<p>La page d&rsquo;accueil du r&eacute;pertoire est consititu&eacute; d&rsquo;une liste alphab&eacute;tique des institutions ainsi que d&rsquo;un lien vers le masque de recherche. La recherche est limit&eacute; &agrave; un champ de recherche global. La liste des r&eacute;sultats est ordonn&eacute;es alphab&eacute;tiquement.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2>Liens<\/h2>\r\n<p>photoCH renonce &agrave; la r&eacute;daction d&rsquo;une liste de liens car ces derniers se situent d&eacute;j&agrave; dans la base de donn&eacute;e par exemple adressses d&rsquo;institutions, collections, sources etc.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2><a id=\"a5\" class=\"handbuch\">Droit d&rsquo;auteur<\/a><\/h2>\r\n<p>Selon l&rsquo;article 9 et suivants de la loi suisse sur le droit d&rsquo;auteur (LDA), photoCH d&eacute;tient la qualit&eacute; d&rsquo;auteur. Les textes sur support &eacute;lectronique sont soumis aux m&ecirc;mes r&egrave;gles que les textes imprim&eacute;s. En cons&eacute;quence, la reproduction ou l&rsquo;utilisation de donn&eacute;es, m&ecirc;me partielle, pour toute publication &eacute;lectronique ou imprim&eacute;e n&rsquo;est pas autoris&eacute;e sans l&rsquo;accord expr&egrave;s de l&rsquo;&eacute;diteur.<\/p>\r\n<p>Tous les contenus publi&eacute;s sur photoCH sont &agrave; disposition pour des citations lors de travaux scientifiques ainsi que pour usage priv&eacute;. Veuillez vous r&eacute;f&eacute;rer aux modalit&eacute;s de citation.<\/p>\r\n<p>Des liens vers photoCH ainsi que vers des articles sont souhait&eacute;s.<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h2><a id=\"a6\" class=\"handbuch\">Modalit&eacute;s de citation<\/a><\/h2>\r\n<p>Nous vous prions de citer les articles de photoCH de la mani&egrave;re suivante:<\/p>\r\n<h3>Lexique<\/h3>\r\n<p>Nom de l&rsquo;auteur, nom du photographe, in: photoCH lexique en ligne, URL:, version de la date de modification, date de consultation.<\/p>\r\n<h3>R&eacute;pertoire<\/h3>\r\n<p>Nom de l&rsquo;auteur, nom de l&rsquo;institution, in: photoCH r&eacute;pertoire en ligne, URL:, version de la date de modification, date de consultation.<\/p>",
    "home_logos":"<table cellspacing=\"10\" cellpadding=\"0\" border=\"0\" width=\"100%\">\r\n    <tbody>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.bak.admin.ch\"><img alt=\"\" src=\"Logos\/BAK_dfir_cmyk_pos_hoch.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.binding-stiftung.ch\/de\/index.php\"><img width=\"160\" alt=\"\" src=\"Logos\/logo_790x177.gif\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.burgergemeindebern.ch\"><img width=\"75\" alt=\"\" src=\"Logos\/Logo_BGB_jpeg_klein.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.bern.ch\/stadtverwaltung\/prd\/kultur\"><img width=\"160\" alt=\"\" src=\"Logos\/Kul_Be.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.langenthal.ch\/cgi-bin\/flexi060614?MT=main\"><img height=\"35\" alt=\"\" src=\"Logos\/logo_rgb.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.burgdorf.ch\"><img height=\"50\" alt=\"\" src=\"Logos\/Logo_Stadt.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a href=\"https:\/\/www.aekbank.ch\/\" target=\"_new\"><img height=\"50\" src=\"Logos\/Logo_aek.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.ernst-goehner-stiftung.ch\"><img height=\"30\" alt=\"\" src=\"Logos\/EGS_Schriftzug_blau.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.kulturprozent.ch\/Home\/228\/Default.aspx\"><img height=\"50\" alt=\"\" src=\"Logos\/Migros_Kulturprozent_farbig_d.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>\r\n            <h3><a href=\"http:\/\/www.erz.be.ch\/erz\/fr\/index\/direktion\/organisation\/amt_fuer_kultur.html\" target=\"_new\" class=\"handbuch\">Office de la culture, Direction de l'instruction publique du Canton de Berne<\/a><\/h3>\r\n            <\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>\r\n            <h3><a href=\"http:\/\/www.ubs.com\/1\/f\/about\/stiftungen\/kultur\/home.html\" target=\"_new\" class=\"handbuch\">Fondation UBS pour la culture<\/a><\/h3>\r\n            <\/td>\r\n        <\/tr>\r\n    <\/tbody>\r\n<\/table>",
    "mehrfachauswahl":"<p>* Veuillez appuyer sur la touche 'ctrl' pour une s\u00e9l\u00e9ction multiple.<\/p>",
    "begriff":"Terme",
    "erlaeuterung":"Explication",
    "id":"Id",
    "ausstellung":"Exposition",
    "editpages":"Modifier sites",
    "bearbeiten":"Modifier",
    "kontaktperson":"Personne \u00e0 contacter",
    "npublizieren":"ne pas publier",
    "bildgattungen_alt":"Th\u00e8me vieux",
    "kanton":"Canton",
    "gruppenausstellungen_alt":"Expositions en groupe (anciennes)",
    "einzelausstellungen_alt":"Expositions (anciennes)",
    "primaerliteratur_alt":"Litt\u00e9rature primaire vieille",
    "sekundaerliteratur_alt":"Litt\u00e9rature secondaire vieille",
    "neuereintrag":"Nouvelle inscription",
    "editpages_comment":"Choisissez le site pour modifier:",
    "fotografen_alt":"Photographes vieux",
    "text_alt":"Titre obsol\u00e8te",
    "alph_search_title":"Recherche alphab\u00e9tique",
    "volltext_search_title":"Recherche plein texte",
    "einf_search":"Recherche simple",
    "erw_search":"Recherche avanc\u00e9e",
    "submit":"rechercher",
    "nachname":"Nom",
    "vorname":"Pr\u00e9nom",
    "arbeitsort":"Lieu(x) de travail",
    "arbeitsjahr":"P\u00e9riode de travail",
    "volltextsuche":"Recherche plein texte",
    "f":"Femme",
    "m":"Homme",
    "geschlecht":"Sexe",
    "heimatort":"Lieu d'origine",
    "geburtsdatum":"Date de naissance",
    "geburtsort":"Lieu de naissance",
    "todesdatum":"Date de d\u00e9c\u00e8s",
    "todesort":"Lieu de d\u00e9c\u00e8s",
    "notiz":"Note",
    "kantone":"Canton(s)",
    "autorIn":"Auteur(e)",
    "beruf":"Profession",
    "werdegang":"Carri\u00e8re",
    "fotografengattungen":"Domaines",
    "bildgattungen":"Genres",
    "fotographInnen":"Photographes",
    "fotographIn":"Photographe",
    "lebensdaten":"Dates de vie",
    "ort":"Lieu",
    "institutionen":"Institutions",
    "institution":"Institution",
    "name":"Nom",
    "bestaende":"Fonds (nom, p\u00e9riode)",
    "art":"Type",
    "adresse":"Adresse",
    "homepage":"Site web",
    "zugang_zur_sammlung":"Acc\u00e8s &agrave; la collection",
    "sammlungszeit":"P\u00e9riode de la cr\u00e9ation",
    "umfang":"Volume",
    "sammlungsgeschichte":"Historique de la collection",
    "sammlungsbeschreibung":"Description de la collection",
    "bearbeitungsdatum":"Date de modification",
    "literatur":"Litt\u00e9rature",
    "umfeld":"Contexte",
    "schaffensbeschrieb":"Appr\u00e9ciation de l'\u0153uvre",
    "auszeichnungen_und_stipendien":"Distinction(s) et bourse(s) ",
    "bestandsbeschreibung":"Description du fonds",
    "copy":"Droits d'auteur",
    "weitere_materialien":"Mat\u00e9riel compl\u00e9mentaire",
    "erschliessungsgrad":"Degr\u00e9 de mise en valeur ",
    "zeitraum":"P\u00e9riode",
    "link_extern":"Lien",
    "signatur":"Cote",
    "bestand":"Fonds",
    "suche":"Recherche",
    "trefferliste":"R\u00e9sultats",
    "einzelaustellungen":"Expositions individuelles",
    "gruppenaustellugen":"Exposition (en groupe)",
    "primaerliteratur":"Litt\u00e9rature primaire",
    "sekundaerliteratur":"Litt\u00e9rature secondaire",
    "gruppenaustellungen":"Expositions collectives",
    "partner_content":"<table cellspacing=\"10\" cellpadding=\"0\" class=\"partner\">\r\n    <tbody>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.bak.admin.ch\" target=\"_new\">Bundesamt f\u00fcr Kultur<\/a><\/td>\r\n            <td><img src=\"Logos\/BAK_dfir_cmyk_pos_hoch.jpg\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.binding-stiftung.ch\/de\/index.php\" target=\"_new\">Sophie und Karl Binding Stiftung<\/a><\/td>\r\n            <td><img width=\"170\" src=\"Logos\/logo_790x177.gif\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.burgergemeindebern.ch\" target=\"_new\">Burgergemeinde Bern<\/a><\/td>\r\n            <td><img width=\"80\" src=\"Logos\/Logo_BGB_jpeg_klein.jpg\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.bern.ch\/stadtverwaltung\/prd\/kultur\" target=\"_new\">Stadt Bern, Abteilung Kulturelles<\/a><\/td>\r\n            <td><img width=\"150\" src=\"Logos\/Kul_Be.jpg\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.burgdorf.ch\" target=\"_new\">Stadt Burgdorf<\/a><\/td>\r\n            <td><img height=\"50\" src=\"Logos\/Logo_Stadt.jpg\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a href=\"http:\/\/www.langenthal.ch\/cgi-bin\/flexi060614?MT=main\" target=\"_new\">Stadt Langenthal<\/a><\/td>\r\n            <td class=\"partner_image\"><img height=\"35\" src=\"Logos\/logo_rgb.jpg\" alt=\"\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\">Susanne und Paul Hugger<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a target=\"_new\" href=\"https:\/\/www.aekbank.ch\/\">Bank AEK Thun<\/a><\/td>\r\n            <td><a target=\"_new\" href=\"https:\/\/www.aekbank.ch\/\"><img height=\"50\" alt=\"\" src=\"Logos\/Logo_aek.jpg\" \/><\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td valign=\"top\"><a target=\"_new\" href=\"http:\/\/www.kulturprozent.ch\/Home\/228\/Default.aspx\">Migros pour-cent culturel<\/a><\/td>\r\n            <td valign=\"top\"><img height=\"50\" alt=\"\" src=\"Logos\/Migros_Kulturprozent_farbig_d.jpg\" \/><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a href=\"http:\/\/www.erz.be.ch\/erz\/fr\/index\/direktion\/organisation\/amt_fuer_kultur.html\" target=\"_new\">Office de la culture, Direction de l'instruction publique du Canton de Berne<\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td><a href=\"http:\/\/www.ubs.com\/1\/f\/about\/stiftungen\/kultur\/home.html\" target=\"_new\" >Fondation UBS pour la culture<\/a><\/td>\r\n        <\/tr>\r\n    <\/tbody>\r\n<\/table>",
    "verfasser":"Auteur",
    "jahr":"Ann\u00e9e",
    "jahr_text":"Ann\u00e9e texte",
    "nummer":"Nombre",
    "seite":"Page",
    "code":"Code",
    "text":"Texte",
    "url":"Url",
    "benutzername":"Nom",
    "passwort":"Mot de passe",
    "senden":"envoyer",
    "typ":"Type",
    "fotographen":"Photographe(s)",
    "ansehen":"Voir",
    "bestandbearbeiten":"Modifier Fond",
    "loeschen":"Effacer",
    "verknuepfungen":"Lier",
    "nachlass":"Succession",
    "eintragloeschen":"Effacer l'inscription",
    "speichern":"Sauvegarder",
    "verknuepfen":"Associer",
    "ausstellungbearbeiten":"Modifier l'exposition",
    "geburtscode":"Code pour date de naissance",
    "um":"vers",
    "todescode":"Code de la mort",
    "fotographengattungen":"Genres de Photographe",
    "fotographbearbeiten":"Modifier photographe",
    "titel":"Titre",
    "zusatz":"Particule",
    "nach_titel":"Par titre",
    "nach_verfasser":"Par auteur",
    "neue_literatur":"Ajouter une source",
    "neue_ausstellungen":"Nouvelles Expositions",
    "neuer_bestand":"Ajouter un fonds",
    "neuer_arbeitsort":"Nouvel lieu de travail",
    "bezeichnungen":"D\u00e9signations",
    "bezeichnung":"D\u00e9signation",
    "von":"de",
    "bis":"&agrave;",
    "arbeitsort_hinzufuegen":"Ajouter lieu de travail",
    "institution_bearbeiten":"Modifier institution",
    "neue_ausstellung":"Ajouter une Exposition",
    "bezeichnung_hinzufuegen":"Ajouter une d\u00e9signation",
    "fotografennamen":"Nom(s) du Photographe",
    "ausstellungen":"Expositions",
    "arbeitsorte":"Lieu(x) de travail",
    "glossarbearbeiten":"Modifier glossaire",
    "abkuerzung":"Abbr\u00e9viation",
    "telefon":"T\u00e9l\u00e9phone",
    "institutionbearbeiten":"Modifier Institution",
    "datenexportieren":"Exporter les donn\u00e9es",
    "linkloeschen":"Effacer lien",
    "fax":"Fax",
    "email":"Email",
    "plz":"Code postal",
    "literatur_nach_verfasser":"Lit\u00e9rature (par auteur)",
    "literatur_nach_titel":"Litt\u00e9rature (par titre)",
    "verfasser_name":"Nom de l'auteur",
    "verfasser_vorname":"Pr\u00e9nom de l'auteur",
    "in":"dans",
    "literaturbearbeiten":"Modifier litt\u00e9rature",
    "test":null,
    "anzeigen":"voir",
    "fotoch":"photoCH",
    "newentrymsg":"Une nouvelle entr\u00e9e a  \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Vous pouvez la modifier et l'enregistrer comme d'habidude.",
    "ja":"Oui",
    "nein":"Non",
    "eintrag_loeschen_msg":"Voulez-vous vraiment effacer l'inscription?",
    "bestand_name":"Titre",
    "fotografen_details":"D\u00e9tail sur le photographe",
    "fotografen_zusatz":"Informations coml\u00e9mentaires",
    "ausstellung_details":"D\u00e9tail sur l'exposition",
    "bestand_details":"D\u00e9tails sur le fonds",
    "institution_details":"D\u00e9tails sur l'institution",
    "institution_zusatz":"Informations compl\u00e9mentaires",
    "literatur_details":"D\u00e9tails sur la litt\u00e9rature",
    "fotographdetails":"D\u00e9tails sur le photographe",
    "institution_zustatz":"Informations compl\u00e9mentaires",
    "glossardetails":"D\u00e9tails Glossaire",
    "biografie":"Biographie succincte",
    "biografie_anzeigen":"Afficher la biographie succinte",
    "alt_best":"Fonds vieux",
    "fotografIn":"Photographes",
    "namen_auswaehlen":"Choisir le nom",
    "institution_name":"Nom d'institution",
    "wird_unterstuetzt":"Avec le soutien de:",
    "useradmin":"Administration de l'utilisateurs",
    "verlag":"Editeur",
    "projektname":"Nom du projet",
    "originalsprache":"Langue originale",
    "artikelvorhandenin":"Article disponible",
    "dokufichebearbeiten":"Modifier la fiche de documentation",
    "dokuficheneu":"Ajouter une fiche de documentation",
    "dokufiche":"Fiche de documentation",
    "territoriumszugegoerigkeit":"Appartenance territoriale",
    "allgemeine_informationen":"Informations g\u00e9n\u00e9rales",
    "erstellungsdatum":"Date de cr\u00e9ation",
    "letzte_aktualisierung":"Derni\u00e8re actualisation",
    "bibliografie":"Bibliographie",
    "fertig_gestellt":"Termin\u00e9",
    "bestaende2":"Fonds",
    "auszeichnungen_stipendien":"Distinction(s) et bourse(s)",
    "interview_vorgesehen":"Interview planifi\u00e9e",
    "interview":"Interview",
    "vita":"vita",
    "wf_ref_0":"Ecrit",
    "wf_ref_1":"A r\u00e9diger",
    "wf_ref_2":"R\u00e9dig\u00e9",
    "wf_ref_4":"Corrig\u00e9",
    "wf_ref_5":"Contr\u00f4le finale",
    "wf_ref_6":"Publi\u00e9",
    "uebersetzung":"Traduction",
    "dokumentation":"Documentation",
    "wf_ref_3":"A corriger",
    "sprachkuerzel":"Langue",
    "statistik":"statistique",
    "vorgeseheneArbeiten":"vorgeseheneArbeiten_f",
    "aktualisierung":"Mise \u00e0 jour",
    "ablauf":"Workflow",
    "df_search":"Cherche Docufiches",
    "bearbeitungstiefe":"Degr\u00e9 de mise en valeur",
    "offene_arbeit":"Travail en cours",
    "fertig":"complet",
    "nicht_fertig":"pas complet",
    "isil":"Identification Isil",
    "wf_ref_7":"Planifi\u00e9",
    "pnd_erstellt":"GND: ajout\u00e9e",
    "pnd_vorgesehen":"GND: planifi\u00e9e",
    "publizieren":"publi\u00e9",
    "okinstitution":"OK institution",
    "vorgesehen":"Planifi\u00e9",
    "erstellt":"ajout\u00e9",
    "versand":"Envoi",
    "antwortinstitution":"R\u00e9ponse de l'institution",
    "aktualisierungerstellt":"Mise \u00e0 jour effectu\u00e9e",
    "art_der_institution":"Type d'institution",
    "art1":"Archives publiques",
    "art2":"Biblioth\u00e8que",
    "art3":"Mus\u00e9e",
    "art4":"Centre de documentation",
    "andere":"Autres types",
    "wird_nicht_pub":"destin\u00e9 \u00e0 l'usage interne, n'est pas publi\u00e9",
    "zug1":"Sur rendez-vous",
    "zug2":"aux heures d'ouverture usuelles",
    "autorhg":"Auteur\/Ed.",
    "ergaenzungen":"Compl\u00e9ments",
    "in_fotoch_verzeichnet":"Fonds r\u00e9pertori\u00e9 dans fotoCH",
    "kursiv_fakultativ":"Les champs marqu\u00e9s en italique sont facultatifs",
    "neu_aufzunehmender_bestand":"Fonds \u00e0 enregistrer",
    "im_bestand_vertretene":"Photographes figurant dans le fonds",
    "link":"Lien",
    "beispiel_zeitraum":"Exemples: 1900 \u00e0 1924; env. 1930 \u00e0 1945; ann\u00e9es 1930 \u00e0 1960; ann\u00e9es 1940; vers 1900",
    "beispiel_umfang":"Exemples: env. 1912 \u00e0 1930; vers 1900; 1934 \u00e0 1965; ann\u00e9es 1920; ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950",
    "beispiel bestandsbeschreibung":"0 \u2013 1000 caract\u00e8res",
    "andere_abk":"autres",
    "photographers":"Photographes",
    "help":"Aide",
    "about_us":"A propos",
    "photos":"Photographies",
    "foto_ch_publisher":"Publi\u00e9 par le Bureau pour l'histoire de la photographie Berne, Optingenstrasse 54, 3013 Bern",
    "change_language":"Changer la langue",
    "all":"Tous",
    "period_end":"Fin de la p\u00e9riode",
    "ueberuns_index":"<h1>&Uuml;ber uns<\/h1>\r\n<p><br \/>\r\n<a href=\"#contact\">Kontakt<\/a><br \/>\r\n<a href=\"#partner\">Partner<\/a><br \/>\r\n<a href=\"#imprint\">Impressum<\/a><\/p>",
    "medium":"M\u00e9dia",
    "photos_from":"Photographies de ",
    "all_photos":"Afficher toutes les photographies",
    "photos_from_institution":"Photographies de cette institution",
    "photos_from_stock":"Photographies de ce fonds",
    "coverage":"Contexte",
    "next_photo":"Image suivante",
    "previous_photo":"Image pr\u00e9c\u00e9dente",
    "switchToTableView":"Basculer vers la liste",
    "switchToTileView":"Basculer vers l'aper\u00e7u d'images",
    "description":"Description",
    "img_url":"Lien direct vers l'image",
    "not_available":"Non disponible",
    "all_institution":"Toutes les institutions",
    "all_stock":"Tous les fonds",
    "created_orig":"created_orig",
    "keywords":"Descripteurs",
    "load_additional_content":"Plus de r\u00e9sultats",
    "results":"R\u00e9sultats",
    "period_start":"D\u00e9but de la p\u00e9riode",
    "ueberuns_content":"<p>B\u00fcro f\u00fcr Fotografiegeschichte Bern<br \/>\r\nOptingenstrasse 54, 3013 Bern<br \/>\r\nTel:  031 340 23 37, 079 408 63 92<br \/>\r\nFax: 031 340 23 24<br \/>\r\n<a href=\"mailto:info@foto-ch.ch\">info@foto-ch.ch<\/a><\/p>",
    "switch_to_table_view":"Basculer vers la liste",
    "switch_to_tile_view":"Basculer vers l'aper\u00e7u d'images",
    "titelbeschreibung":"Titre\/description",
    "region":"R\u00e9gion",
    "ethnie":"Ethnie"
}